[
    {
        "question": "מי הלחינה את השיר \"מקהלה עליזה\"  נורית הירש",
        "answer": "נורית הירש"
    },
    {
        "question": "עם איזו מדינה אין גבול לישראל? לבנון  עיראק  מצרים  טרוקיה  ירדן  סוריה",
        "answer": "עיראק"
    },
    {
        "question": "דגל איזו מדינה מורכב רק מ-3 פסים בצבעים שונים? ברזיל  ארמניה  אוסרטריה  ארגנאינה  אלבניה  בלארוס",
        "answer": "ארמניה"
    },
    {
        "question": "בשטח איזו מדינה נמצא נהר האמזונס? גיאנה  בוליביה  ארגנטינה  ונצואלה  אקוודור  קולומביה",
        "answer": "בוליביה"
    },
    {
        "question": "על מי נכתב השיר \"עוד לא תמו כל פלאייך\"  ארץ ישראל",
        "answer": "ארץ ישראל"
    },
    {
        "question": "קרם הגנה מגן מפני  קרני UVA UVB",
        "answer": "קרני UVA UVB"
    },
    {
        "question": "בדגל של איזו מדינה אין את הצבע כחול? רוסיה  קנדה  ישראל  פינלנד  יוון  אורגוואי",
        "answer": "קנדה"
    },
    {
        "question": "מי השחקנית בעלת הכי הרבה מועמדויות לאוסקר? ניקול קידמן  גוליה רוברטס  אוליביה קולמן  קייט בלאנשט  אמה זטון  מריל סטריפ",
        "answer": "מריל סטריפ"
    },
    {
        "question": "בדגל של איזו מדינה אין את הצבע צהוב? גרמניה  ליטא  רומניה  קולומביה  מקדוניה  שוודיה",
        "answer": "גרמניה"
    },
    {
        "question": "דגל איזו מדינה מורכב רק מ-3 פסים בצבעים שונים? אנגליה  הודו  ארצות הברית  בוליביה  ירדן  טורקיה",
        "answer": "בוליביה"
    },
    {
        "question": "קרם הגנה מגן מפני  קרני UVA UVB",
        "answer": "קרני UVA UVB"
    },
    {
        "question": "דגל איזו מדינה מורכב רק מ-3 פסים בצבעים שונים? מקסיקו  מצרים  לוב  בולגריה  מולדובה  מונוגוליה",
        "answer": "בולגריה"
    },
    {
        "question": "דגל איזו מדינה מורכב רק מ-3 פסים בצבעים שונים? לוב  מצרים  בולגריה  מונקו  מולדובה  מקסיקו",
        "answer": "בולגריה"
    },
    {
        "question": "דגל של איזו מדינה מורכב רק מ3 פסים בצבעים שונים? אופציות: אוקראינה  בלגיה  ניגריה  אוסטרליה  אוגנדה  ספרד",
        "answer": "בלגיה"
    },
    {
        "question": "מי הגיע למקום הכי גבוה בעונה הראשונה של הכוכב הבא? חן לוי  אליאס מלייב  ענבל בקמן  עומר דץ  רינת כהן  דוד דריי (או שאין תשובה תנסו)",
        "answer": "רינת כהן"
    },
    {
        "question": "לאיזו מדינה יש גבול עם ברזיל? פנמה  פוארטו ריקו  גואטמלה  קובה  מקסיקו  קוסטה ריקה (אין תשובה)",
        "answer": "פנמה"
    },
    {
        "question": "דגל איזו מדינה מורכב רק מ-3 פסים בצבעים שונים? מולדובה  מונגוליה  מונקו  בולגריה  מצרים  מקסיקו",
        "answer": "בולגריה"
    },
    {
        "question": "דגל איזו מדינה מורכב רק מ-3 פסים בצבעים שונים? מולדובה  מקסיקו  מונגוליה  מונקו  לוב  מצריים",
        "answer": "מקסיקו"
    },
    {
        "question": "דגל איזו מדינה מורכב רק מ-3 פסים בצבעים שונים? ניגריה  פרו  פולין  ספרד  אוסטריה  פרגוואי",
        "answer": "פרגוואי"
    },
    {
        "question": "דגל איזו מדינה מורכב רק מ-3 פסים בצבעים שונים? פולין  אוסטריה  איטליה  ספרד  ניגריה",
        "answer": "איטליה"
    },
    {
        "question": "קרם הגנה מגן מפני  קרני UVA UVB",
        "answer": "קרני UVA UVB"
    },
    {
        "question": "קרם הגנה מגן מפני  קרני UVA UVB",
        "answer": "קרני UVA UVB"
    },
    {
        "question": "30 כפול 30 שווה? 90  400  4000  9000  900  330",
        "answer": "900"
    },
    {
        "question": "מהו התאריך שבו חוגגים את חג חנוכה? כ\"ה בכסלו  כ\"ט בנובמבר  כ\"ד בניסן  כ\"ט בכסלו  ה באייר  כ\"ד בכסלו",
        "answer": "כ"
    },
    {
        "question": "בשטח איזו מדינה נמצא נהר האמזונס? גיאנה ונצאולה אקוודור ארגנטינה פרו סורינאם",
        "answer": "פרו"
    },
    {
        "question": "איזו קבוצה ניצחה הכי הרבה פעמיים בליגת האלפות? באיירן מינכן  ליברפול  ברצלונה  ריאל מדריד  אייאקס אמסטרדם  אינטר מילאנו",
        "answer": "ריאל מדריד"
    },
    {
        "question": "בשטח איזו מדינה נמצא יער האמזונס? ניקרגואה  ונצואלה  פנמה  אורווגאי  ארגנטינה  קוסטה ריקה",
        "answer": "ונצואלה"
    },
    {
        "question": "מה אורכו של הכותל המערבי במטרים? 488  800  68  48  1000  230",
        "answer": "488"
    },
    {
        "question": "בסדרה \"הלב\"  את מי מרקו מחפש? סבתא שלו  חבר שלו  אמא שלו  אחות שלו  אח שלו  אבא שלו",
        "answer": "אמא שלו"
    },
    {
        "question": "כמה כוכבים יש בדגל ארצות הברית? 60  50  48  56  28  57",
        "answer": "50"
    },
    {
        "question": "איזה קול שירה הכי נמוך? אלט  בריטון  מצו-סופרן  בס  גראולינג",
        "answer": "בס"
    },
    {
        "question": "איזה קול שירה הכי גבוה? גאולינג  טנור  בריטון  סופרן  בס  אלט",
        "answer": "סופרן"
    },
    {
        "question": "מי הגיע למקום הכי גבוה בעונה ה8 של האח הגדול? דן רושנסקי  שני גולדשטיין  אביחי אוחנה  חיים שועי  שרון גל  מעיין אשכנזי",
        "answer": "אביחי אוחנה"
    },
    {
        "question": "כמה זמן בני ישראל הלכו במדבר? 32 שנה  4 שנים  50 שנה  41 שנה  9 שנים  40 שנה",
        "answer": "40"
    },
    {
        "question": "מה מר לטין מסדרת הפיגמות נוהג לומר? למה  מי  מתי היכן  מדוע   מה",
        "answer": "מה"
    },
    {
        "question": "באיזה תוכנית ילדים יש דמות בשם טיפטיפ? בארץ הקטקטים  הדרדסים  בילבי  הלב ווינקס  המומינים",
        "answer": "בארץ"
    },
    {
        "question": "הביצוע המקורי של השיר \"פסק זמן\" הוא של? אריק איינשטיין  שלום חנוך  שלמה ארצי  דודו טסה  אביתר בנאי  עברי לידר",
        "answer": "אריק איינשטיין"
    },
    {
        "question": "אילו מהדרגות הבאות נחשבת בכירה יותר בצה\"ל? תת אלוף  רב נגד  טוראי  סמל  סגן משנה  רב סמל",
        "answer": "תת אלוף"
    },
    {
        "question": "היכן ממוקמת איטליה? מערב אירופה  מזרח אירופה  צפון אסיה  צפון אירופה  מרכז אסיה  דרום אסיה",
        "answer": "מערב אירופה"
    },
    {
        "question": "בדגל של איזו מדינה אין את הצבע לבן? איטליה  אוסטריה  ישראל  בלגיה  אובקיסטן  ארגנטינה",
        "answer": "בלגיה"
    },
    {
        "question": "דגל של איזו מדינה מורכב רק מ3 פסים בצבעים שונים? מקסיקו  בולגריה  מצרים  מונגוליה  מולדובה  מונקו",
        "answer": "בולגריה"
    },
    {
        "question": "מי הגיע למקום הכי גבוה בעונה השנייה של הכוכב הבא? אסיף זילברמן  אלמוג נשאווי  דור ממן  לירוז בלאס  צדוק גרמה  סער דוידוב",
        "answer": "סער דוידוב"
    },
    {
        "question": "היכן נמצא הכוח הגרעיני בישראל? אילת  דימונה  גדרה  באר שבע  עפולה  חדרה",
        "answer": "דימונה"
    },
    {
        "question": "קרם הגנה מגן מפני  קרני UVA UVB",
        "answer": "קרני UVA UVB"
    },
    {
        "question": "מי הלחינה את השיר \"מקהלה עליזה\"? נורית הירש  רוני דלומי  חנה סנש  נעמי שמר  ריטה  יובל דיין",
        "answer": "נורית הירש"
    },
    {
        "question": "מי דרש לשחרר את בני ישראל ממצרים? אהרון  נח  משה  בת פרעה  אברהם  מרים",
        "answer": "משה"
    },
    {
        "question": "מי הגיע למקום הכי גבוה בעונה הראשונה של הכוכב הבא? קינת כהן  חן לוי  ענבל בקמן  אליאס מלייב  עומר דץ  טינה איברגימוב",
        "answer": "טינה איברגימוב"
    },
    {
        "question": "באיזה משחק קיים הקלף \"שנה צבע\"? מלחמה  טאקי  פוקר  דוקים  שחמט  שש  בש",
        "answer": "טאקי"
    },
    {
        "question": "איזה בעל חיים מסמל חריצות? צפרדע  יונה  נמלה  סוס  נמר  חמור",
        "answer": "נמלה"
    },
    {
        "question": "באיזה יבשת נמצאת לפלנד? אירופה  צפון אמריקה  אמריקה  צפון אמריקה  אסיה  אנטרטיקה",
        "answer": "אירופה"
    },
    {
        "question": "מהו הייצוג הכימי של מים? ?H  C HO2  H20  OH  O",
        "answer": "H20"
    },
    {
        "question": "קרם הגנה מגן מפני  קרני UVA UVB",
        "answer": "קרני UVA UVB"
    },
    {
        "question": "מה מהבאים הכי רחוק מישראל ניו יורק",
        "answer": "ניו יורק"
    },
    {
        "question": "מה מהבאים הכי רחוק מישראל ניו יורק",
        "answer": "ניו יורק"
    },
    {
        "question": "איך נקרא גלאי שקרים  פוליגרף",
        "answer": "פוליגרף"
    },
    {
        "question": "מי הגיע למקום הכי  נמוך בעונה השנייה של הכוכב הבא   צדוק גרמה",
        "answer": "צדוק גרמה"
    },
    {
        "question": "מהי המדינה בעלת מספר תושבים הגדול ביותר   סין",
        "answer": "סין"
    },
    {
        "question": "מי כתב את הפרח בגני   אביהו מדינה",
        "answer": "אביהו מדינה"
    },
    {
        "question": "מי הגיע למקום הכי נמוך בעונה בראשונה של כוכב נולד   בן שרעבי",
        "answer": "בן שרעבי"
    },
    {
        "question": "מי הגיע למקום הכי נמוך בעונה הראשונה של הכוכב הבא   רוני ישראלי",
        "answer": "רוני ישראלי"
    },
    {
        "question": "איזו קבוצה ניצחה הכי הרבה פעמים בליגת האלופות? ברצלונה  באיירן מינכן  מילאן  אינטר מילאנו  ליברפול  ריאל מדריד",
        "answer": "ריאל מדריד"
    },
    {
        "question": "מה משמעות המילה פרימטיבי? אלים עצבני חדיש מעצבן קדום חכם",
        "answer": ","
    },
    {
        "question": "כוריאוגרפיה הוא מושג מעולם ה .ריקוד",
        "answer": ".ריקוד"
    },
    {
        "question": "מה המציא תומס אלווה אדיסון  נורה",
        "answer": "נורה"
    },
    {
        "question": "מה בעל החיים גרם לחווה לאכל מעץ הדעת   נחש",
        "answer": "נחש"
    },
    {
        "question": "באיזה דגל יש 5 כוכבים? סוריה  טורקיה  ארצות הברית  אוסטרליה  ונצואלה  פנמה",
        "answer": "אוסטרליה"
    },
    {
        "question": "מה בעל החיים גרם לחווה לאכל מעץ הדעת   נחש",
        "answer": "נחש"
    },
    {
        "question": "בשטח איזו מדינה נמצא יער האמזונס? פנמה קוסטה ריקה  צילה  קולומביה  ארגנטינה  אורגוואי",
        "answer": "קולומביה"
    },
    {
        "question": "באיזה דגל אין את הצבע ירוק  אוקראינה",
        "answer": "אוקראינה"
    },
    {
        "question": "מי הגיע למקום הכי נמוך באירוויזיון? שלמה ארצי  אילנית  כוורת  חובי סטאר  שירי מימון  בועז מעודה",
        "answer": "כוורת"
    },
    {
        "question": "בשטח איזו מדינה נמצא נהר האמזונאס? סורינאם  ונצואלה  ארגנטינה  קולומביה  גיאנה  בוליביה",
        "answer": "קולומביה"
    },
    {
        "question": "מה שמו הנוסף של הר הבית? הר המוריה  הר תבור  הר סיני  הר נבו  הר מירון הר הביניים",
        "answer": "הר המוריה"
    },
    {
        "question": "באיזה מדינה אין את האת הצבע צהוב   בלגיה",
        "answer": "בלגיה"
    },
    {
        "question": "איזו קבוצה ניצחה הכי הרבה פעמים בליגת האלופות? יובנטוס  המבורג  סטיאווה בוקרשט  אולימפיק מרסיי  סלטיק  צלסי",
        "answer": "יובנטוס"
    },
    {
        "question": "באיזה דגל אין הצבע האדום  אירלנד",
        "answer": "אירלנד"
    },
    {
        "question": "באיזה דגל אין הצבע האדום  אירלנד",
        "answer": "אירלנד"
    },
    {
        "question": "איזה דגל של איזו מדינה מורכב רק מ3 פסים בצבעים שונים? פולין  פרגוואי  אוסטריה  פרו  ניגריה  ספרד (או שאין תשובה)",
        "answer": "פרגוואי"
    },
    {
        "question": "בשטח איזו מדינה יער האמזונס? קולומביה  קוסטה ריקה  אורגוואי  ניקרגואה  פנמה  ארגנטינה",
        "answer": "קולומביה"
    },
    {
        "question": "מאכל השקשוקה מבוסס ברובו . עגבניות",
        "answer": ". עגבניות"
    },
    {
        "question": "מי הגיע למקום הכי נמוך בעונה הראשונה של הכוכב הבא? חן לוי  ענבל בקמן  אליאס מלייב  עומר דץ  ליאור פרץ  דוד דריי",
        "answer": "ליאור פרץ"
    },
    {
        "question": "באיזו מדינה נמצא מוזיאון הלובר   צרפת",
        "answer": "צרפת"
    },
    {
        "question": "איזו קבוצה ניצחה הכי הרבה פעמים בליגת האלופות? אייאקס אמסטרדם  אינטר מילאנו  בנפיקה ליסבון  יובנטוס  מנצסטר יונייטד  באיירן מינכן",
        "answer": "באיירן מינכן"
    },
    {
        "question": "היכן נמצאת העצם הכי קטנה בגוף האדם   אוזן",
        "answer": "אוזן"
    },
    {
        "question": "איזו קבוצה ניצחה הכי הרבה פעמים בליגת האלופות? מנצסטר יונייטד  בנפיקה ליסבון  יובנטוס  אינטר מילאנו  אייאקס אמסטרדם  נוטינגהאם פורסט",
        "answer": "יובנטוס"
    },
    {
        "question": "תשרי הוא חודש הראשון, מהו חודש שבט   החודש החמישי",
        "answer": "החודש החמישי"
    },
    {
        "question": "מי הגיע למקום הכי נמוך בעונה הראשונה של כוכב נולד? בן שרעבי  בוריס סולטנוב  מעיין שקד  אסתי שייבין  לירז רחמין  שי גבסו",
        "answer": "בן שרעבי"
    },
    {
        "question": "תשרי הוא חודש הראשון, מהו חודש שבט   החודש החמישי",
        "answer": "החודש החמישי"
    },
    {
        "question": "תשרי הוא חודש הראשון, מהו חודש שבט   החודש החמישי",
        "answer": "החודש החמישי"
    },
    {
        "question": "תשרי הוא חודש הראשון, מהו חודש שבט   החודש החמישי",
        "answer": "החודש החמישי"
    },
    {
        "question": "תשרי הוא חודש הראשון, מהו חודש שבט   החודש החמישי",
        "answer": "החודש החמישי"
    },
    {
        "question": "תשרי הוא חודש הראשון, מהו חודש שבט   החודש החמישי",
        "answer": "החודש החמישי"
    },
    {
        "question": "תשרי הוא חודש הראשון, מהו חודש שבט   החודש החמישי",
        "answer": "החודש החמישי"
    },
    {
        "question": "הכין חי הקנגרו   אוסטרליה",
        "answer": "אוסטרליה"
    },
    {
        "question": "בשטח איזו מדינה נמצא נהר האמזונס? סורינאם  גיאנה  בוליביה  אקוודור  ארגנטינה  קולומביה",
        "answer": "אקוודור"
    },
    {
        "question": "איזו מדינה הכי קטנה? הונגריה  ישראל  אוסטריה  שוויץ  אסטוניה  אירלנד",
        "answer": "ישראל"
    },
    {
        "question": "היכן נמצאת מקסיקו   אמריקה הצפונית",
        "answer": "אמריקה הצפונית"
    },
    {
        "question": "באיזו שנה הוקמה מדינת ישראל? 1950 1930 1967 1949 1948 1943",
        "answer": "1948"
    },
    {
        "question": "מי הגיע למקום הכי נמוך בעונה ה-8 של האח הגדול? דן רושנסקי  שני גולדשטיין  אביחי אוחנה  חיים שועי  שרון גל  מעיין אשכנזי",
        "answer": "דן רושנסקי"
    },
    {
        "question": "איזו קבוצה ניצחה הכי הרבה פעמים בליגת האלופות? אינטר מילאנו  ברצלונה  נוטינגהם פורסט  בנפיקה ליסבון  אייאקסט אמסטרדם  מנצסטר יונייטד",
        "answer": "ברצלונה"
    },
    {
        "question": "מי מהזמרים לא נולד בישראל   ברי סחרוף",
        "answer": "ברי סחרוף"
    },
    {
        "question": "דגל של איזו מדינה מורכב רק מ3 פסים בצבעים שונים? מצרים  מונקו  בולגריה  מונגוליה  לוב  מולדובה",
        "answer": "בולגריה"
    },
    {
        "question": "כמה זמן בני ישראל הלכו במדבר  40 שנה",
        "answer": "40 שנה"
    },
    {
        "question": "איזה תחום עוסק כוריאוגרף   ריקוד",
        "answer": "ריקוד"
    },
    {
        "question": "באיזו שנה ישראל לא השתתפה באירוויזיון? 2000  1998  2001  1996  1995  1999",
        "answer": "1996"
    },
    {
        "question": "בשטח איזו מדינה נמצא יער האמזונס? קוסטה ריקה  קולומביה  ארגנטינה  צילה  אורגוואי  פנמה",
        "answer": "קולומביה"
    },
    {
        "question": "באיזה מדינה נערך טורניר ווימבלדון בטניס? צרפת  רוסיה  ארצות הברית  אנגליה  הודו  גרמניה",
        "answer": "אנגליה"
    },
    {
        "question": "למה שימש מבנה ה\"קולוסאום\"? אמפיתאטרון רחיצת סוסים ארמון מוזיאון עייריה פארק",
        "answer": "אמפיתאטרון"
    },
    {
        "question": "מי הגיע למקום הכי גבוה בעונה ה6 של הכוכב הבא? להקת שלווה  אושר ביטון  דניאל ברזילי  עופרי כלפון  דניאל מזוז  ליאת אליהו",
        "answer": "דניאל ברזילי"
    },
    {
        "question": "מי הגיע למקום גבוה יותר באירוויזיון? שירי מימון  קובי מרימי  שרית חדד  הראל סקעת  ריטה  נדב גדג",
        "answer": "ש"
    },
    {
        "question": "בשטח איזו מדינה נמצא יער האמזונס? ניקרגואה  בוליביה  צילה  אורגוואי  פנמה  קוסטה ריקה",
        "answer": "בוליביה"
    },
    {
        "question": "למה משמשות אוזני הפיל   קירור הגוף",
        "answer": "קירור הגוף"
    },
    {
        "question": "לאיזה מתכת יש את נקודת ההיתך הנמוכה ביותר   כספית",
        "answer": "כספית"
    },
    {
        "question": "באיזה דגל יש כוכב אחד   טורקיה",
        "answer": "טורקיה"
    },
    {
        "question": "בשטח איזו מדינה נמצא נהר האמזונס? ונצואלה  ארגנטינה  פרו  גיאנה  סורינאם  בוליביה",
        "answer": "פרו"
    },
    {
        "question": "מי הכי הצליח האולימפיאדה? אורי ששון  יעל ארד  גל פרידמן  שחר צוברי  ירדן גרבי  אורן סמגה",
        "answer": "גל פרידמן"
    },
    {
        "question": "איזו קבוצה ניצחה הכי הרבה פעמים בליגת האלופות? אסטון וילה  אולימפיק מרסיי  סלטיק  סטיאווה בוקרשט  המבורג  בנפיקה ליסבון",
        "answer": "בנפיקה ליסבון"
    },
    {
        "question": "איזו קבוצה ניצחה הכי הרבה פעמים בליגת האלופות? אינטר מילאנו  מנצסטר יונייטד  באיירן מינכן  יובנטוס  ליברפול  ברצלונה",
        "answer": "ליברפול"
    },
    {
        "question": "איזה בעל חיים מסמל חוכמה   ינשוף",
        "answer": "ינשוף"
    },
    {
        "question": "באיזה צבע הדמויות במשפחת סימפסון  צהוב",
        "answer": "צהוב"
    },
    {
        "question": "הביצוע המקורי של השיר \"פסק זמן\" הוא של ... אריק אינשטיין",
        "answer": "... אריק אינשטיין"
    },
    {
        "question": "מעשה \"וולנטרי נעשה ב . התנדבות",
        "answer": ". התנדבות"
    },
    {
        "question": "מהו השריר החזק ביותר בגוף   הלשון",
        "answer": "הלשון"
    },
    {
        "question": "באיזה אי נולד נפוליאון   קורסיקה",
        "answer": "קורסיקה"
    },
    {
        "question": "ממה נוצר צונמי   רעידת אדמה",
        "answer": "רעידת אדמה"
    },
    {
        "question": "כמה קלידים יש בפסנתר קלאסי? 82 83 97 90 או 88  93 97",
        "answer": "90"
    },
    {
        "question": "מה הוא שמו הנרדף של ים המלח   ים המוות",
        "answer": "ים המוות"
    },
    {
        "question": "בשטח איזו מדינה נמצא יער האמזונס? אורגוואי  אקוודור  פנמה  ניקרגואה  קוסטה ריקה  צילה",
        "answer": "אקוודור"
    },
    {
        "question": "מה יונק היבשתי הגדול ביותר   פיל",
        "answer": "פיל"
    },
    {
        "question": "כמה קנים במנורת בית המקדש   7 קנים",
        "answer": "7 קנים"
    },
    {
        "question": "מהי קתדרלה   כנסייה נוצרית",
        "answer": "כנסייה נוצרית"
    },
    {
        "question": "איזה כביש מכונה כביש \" הערבה\"   כביש 90",
        "answer": "כביש 90"
    },
    {
        "question": "איזה מדינה יותר גדולה? הודו  מקסיקו  פולין  קניה  סוריה  פנמה",
        "answer": "הודו"
    },
    {
        "question": "איזו מדינה הכי גדולה? סוריה  פנמה  ונצואלה  מקסיקו  פולין  הודו",
        "answer": "הודו"
    },
    {
        "question": "איזו מדינה הכי גדולה? הודו  צילה  ברזיל  רומניה  מצרים  צרפת",
        "answer": "ברזיל"
    },
    {
        "question": "פירוש המילה מישחין הוא ... מדברים",
        "answer": "... מדברים"
    },
    {
        "question": "כמה כוכבים מופיעים בדגל סין ....5",
        "answer": "....5"
    },
    {
        "question": "כל כמה שנים יש בחירות בישראל     4שנים",
        "answer": "4שנים"
    },
    {
        "question": "מי הגיע למקום הכי גבוה בעונה ה9 של האח הגדול? רועי קורנבלום  אדל בספלוב  אינה סטיוארט  מגי טביב  מריה דומרק  דניאל גרינברג",
        "answer": "מריה דומרק"
    },
    {
        "question": "כמה מיתרים יש בגיטרה אקוסטית  5/ 6 (בכללי זה 6)",
        "answer": "5/ 6 (בכללי זה 6)"
    },
    {
        "question": "באיזה ענף ספורט עוסק עומרי כספי   כדורסל",
        "answer": "כדורסל"
    },
    {
        "question": "מי שר את השיר \"כשאת עצובה\"   עומרי בניון",
        "answer": "עומרי בניון"
    },
    {
        "question": "מהיכן מגיעים המים של הכינרת   נהר הירדן",
        "answer": "נהר הירדן"
    },
    {
        "question": "מהי בירת הונגריה   בודפשט",
        "answer": "בודפשט"
    },
    {
        "question": "מהו ארץ מוצאו של הסופר הידוע הנס כריסטיאן אנדרסן   דנמרק",
        "answer": "דנמרק"
    },
    {
        "question": "איזו מדינה הכי גדולה? יפן  הודו  קזחסטן  אוסטריה  מקסיקו  תאילנד (אמור להיות הודו אבל זה לא נותן)",
        "answer": "הודו"
    },
    {
        "question": "ספר \" הקוראן הוא ספרה הקדוש של הדת ה . איסלאם",
        "answer": ". איסלאם"
    },
    {
        "question": "היכן נמצא בית אנה פרנק  אמסטרדם",
        "answer": "אמסטרדם"
    },
    {
        "question": "איזה בעל חיים מסמל חריצות   נמלה",
        "answer": "נמלה"
    },
    {
        "question": "לאחר כמה שני זוג נשוי חוגג את \"חתונת הכסף\"   25 שנה",
        "answer": "25 שנה"
    },
    {
        "question": "איזה מהשירים הבאים לא כתב שלמה ארצי .. ככה וככה",
        "answer": ".. ככה וככה"
    },
    {
        "question": "מה שמה של בת זוגו של דונלד דאק . דייזי",
        "answer": ". דייזי"
    },
    {
        "question": "באיזה דגל יש 2 כוכבים  סוריה / פנמה",
        "answer": "סוריה / פנמה"
    },
    {
        "question": "באיזה ענף ספורט התחרה מוחמד עלי .. איגרוף",
        "answer": ".. איגרוף"
    },
    {
        "question": "באיזה עיר הוכרזה עצמאות של מדינת ישראל   תל אביב",
        "answer": "תל אביב"
    },
    {
        "question": "בסון הוא סוג של  כלי נשיפה",
        "answer": "כלי נשיפה"
    },
    {
        "question": "איזה הר הכי גבוה   אוורסט",
        "answer": "אוורסט"
    },
    {
        "question": "איפה נמצא הביג בן   לונדון",
        "answer": "לונדון"
    },
    {
        "question": "מה מספר הקלידים הכי גדול של קלידים בפסנתר   97",
        "answer": "97"
    },
    {
        "question": "כמה זה 30כפול 30   900",
        "answer": "900"
    },
    {
        "question": "באיזה מדינה נמצא פסל החירות   ארצות הברית",
        "answer": "ארצות הברית"
    },
    {
        "question": "מה המאכלים מקורו במטבח הסורי   בוזה",
        "answer": "בוזה"
    },
    {
        "question": "מי הגיע למקום הכי נמוך באירוויזיון   מיי פיינגולד",
        "answer": "מיי פיינגולד"
    },
    {
        "question": "מי הגיע למקום הכי גבוה בעונה הראשונה של כוכב נולד? בוריס סולטנוב  מעיין שקד  ארז ביטון  לירז רחמין  כברה קסאי  אסתי שייבין",
        "answer": "לירז רחמין"
    },
    {
        "question": "לאיזה מדינה יש גבול עם קליפורניה   אריזונה",
        "answer": "אריזונה"
    },
    {
        "question": "מי הגיע למקום הכי נמוך בעונה ה8 של האח הגדול? גודי עמר  שרון גל  חיים שועי  אביחי אוחנה  דן רושנסקי  שני גולדשטיין",
        "answer": "גודי עמר"
    },
    {
        "question": "כיצד מכונים הימים בין חג הפסח הראשון לשני   חול המועד",
        "answer": "חול המועד"
    },
    {
        "question": "כיצד מכונים הימים בין חג הפסח הראשון לשני   חול המועד",
        "answer": "חול המועד"
    },
    {
        "question": "בשטח איזו מדינה נמצא יער האמזונס? אורגוואי  צילה  פנמה  פרו  ארגנטינה  ניקרגואה",
        "answer": "פרו"
    },
    {
        "question": "בשטח איזו מדינה נמצא יער האמזונס? אגרנטינה  פנמה  קוסטה ריקה  אורגוואי  ונצואלה  ניקרגואה",
        "answer": "נצואלה"
    },
    {
        "question": "כמה שבטים מונה ישראל   12",
        "answer": "12"
    },
    {
        "question": "איזו מדינה הכי גדולה? יפן  ארצות הברית  אנטארקטיקה  מקסיקו  הודו  פורטוגל",
        "answer": "אנטארקטיקה"
    },
    {
        "question": "בשטח איזו מדינה נמצא יער האמזונס? אקוודור  צילה  פנמה  קוסטה ריקה  ניקרגואה  ארגנטינה",
        "answer": "אקוודור"
    },
    {
        "question": "איזה מדינה נקראה בעבר חבש? ישראל  אוסטרליה  אתיופיה  לבנון  צילה  סודן",
        "answer": "אתיופיה"
    },
    {
        "question": "מה הסימון של היסוד אשלגן? NI  AS  K  TA  NA  W",
        "answer": "K,"
    },
    {
        "question": "איזו חיה משנה את גוון עורה בהתאם לסביבתה? נחש  טרנטולה  זיקית  קרפדה  איגואנה  שממית",
        "answer": "זיקית"
    },
    {
        "question": "כמה שבטים מונה ישראל   12",
        "answer": "12"
    },
    {
        "question": "לאיזו מדינה יש גבול עם קליפורניה? מינסוטה  אריזונה  ארקנסו  קנס  ויסקונסין  אוהיו",
        "answer": "אריזונה"
    },
    {
        "question": "מה שם תחנת הרדיו הצבאית . גלי צה\"ל",
        "answer": ". גלי צה\"ל"
    },
    {
        "question": "בדגל של איזו מדינה אין את הצבע צהוב? קולומביה  שוודיה  נפאל  רומניה  מקדוניה  ליטא",
        "answer": "נפאל"
    },
    {
        "question": "מי הגיע למקום הכי נמוך בעונה ה-8 של האח הגדול? חיים שועי  מעיין אשכנזי  דן רושנסקי  שני גולדשטיין  גודי עמר  אביחי אוחנה",
        "answer": ","
    },
    {
        "question": "מהו מוצאו של השומשום . אתיופיה",
        "answer": ". אתיופיה"
    },
    {
        "question": "איזה פרח בצבע ורוד .אשבל, לוע ארי גדול",
        "answer": ".אשבל, לוע ארי גדול"
    },
    {
        "question": "מה המציא תומס אלווה אדיסון . נורה",
        "answer": ". נורה"
    },
    {
        "question": "באיזו עיר נמצא רובע מנהטן המפורסם  ניו יורק",
        "answer": "ניו יורק"
    },
    {
        "question": "באיזו מדינה יש הכי הרבה זוכי פרס נובל? פורטוגל הולנד יפן פולין ישראל רוסיה",
        "answer": "רוסיה"
    },
    {
        "question": "איזה בעל חיים מסמל גבורה . אריה",
        "answer": ". אריה"
    },
    {
        "question": "איזה בעל חיים מסמל ערמומיות . שועל",
        "answer": ". שועל"
    },
    {
        "question": "מהי בירת אוסטרליה . קנברה",
        "answer": ". קנברה"
    },
    {
        "question": "איזו דגל איזו מדינה מורכב רק מ-3 פסים בצבעים שונים? גרמניה  אוסטריה  פרגוואי  פרו  ספרד  ניגריה",
        "answer": "גרמניה"
    },
    {
        "question": "מהי בירת אוסטרליה . קנברה",
        "answer": ". קנברה"
    },
    {
        "question": "כמה צלעות יש בגוף האדם  24",
        "answer": "24"
    },
    {
        "question": "באיזה שעה השמש הכי מסוכנת  12 בצהריים",
        "answer": "12 בצהריים"
    },
    {
        "question": "מה מהאמכלים מקורו במטבח היווני? קוסקה  אבגולמונו  ספינג  קליבסה  דים סאם  קרובקה",
        "answer": "אבגולמונו"
    },
    {
        "question": "אדמת היא סוג של  מחלה",
        "answer": "מחלה"
    },
    {
        "question": "מה הסימון של היסוד נתרן  Na",
        "answer": "Na"
    },
    {
        "question": "מי לא היה ראש ממשלה  נפתלי בנט",
        "answer": "נפתלי בנט"
    },
    {
        "question": "איזה פרח בצבע ורוד? פרג אגסי  אלקנת הצבעים  לוע ארי גדול  נורית אסיה  ורוניקה סורית  דמומית ארם צובע",
        "answer": "לוע ארי גדול"
    },
    {
        "question": "מהי ארץ מולדתו של שחקן הכדורגל ליאו מסי   ארגנטינה",
        "answer": "ארגנטינה"
    },
    {
        "question": "היכן ממוקמת רוסיה   מזרח אירופה",
        "answer": "מזרח אירופה"
    },
    {
        "question": "היכן ממוקמת פולין . צפון אירופה",
        "answer": ". צפון אירופה"
    },
    {
        "question": "באיזה מדינה נמצאת העיר קזבלנקה   מרוקו",
        "answer": "מרוקו"
    },
    {
        "question": "היכן ממוקמת צרפת   מערב אירופה",
        "answer": "מערב אירופה"
    },
    {
        "question": "מה הצליחו לבנות האחים רייט   מטוס",
        "answer": "מטוס"
    },
    {
        "question": "כמה קלידים יש בפסנתר קלאסי   88",
        "answer": "88"
    },
    {
        "question": "מי הגיע למקום הכי גבוה בעונה הראשונה של כוכב נולד . שי רבידזה",
        "answer": ". שי רבידזה"
    },
    {
        "question": "איזו להקה היא לא ישראלית . הדלתות",
        "answer": ". הדלתות"
    },
    {
        "question": "פירוש המילה משיחין הוא   מדברים",
        "answer": "מדברים"
    },
    {
        "question": "מי כתב את הספר \"יונה והנער\"   מאיר שלו",
        "answer": "מאיר שלו"
    },
    {
        "question": "מהי בירת איראן   טהראן",
        "answer": "טהראן"
    },
    {
        "question": "איזה עיר מכונה \"אם המושבות\"   פתח תקווה",
        "answer": "פתח תקווה"
    },
    {
        "question": "כמה מיתרים יש בכינור   4",
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "כמה מיתרים יש בגיטרה  6",
        "answer": "6"
    },
    {
        "question": "מהו האוקיינוס הגדול ביותר   השקט",
        "answer": "השקט"
    },
    {
        "question": "כל כמה שנים יש בחירות לראש הממשלה בישראל   4",
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "אילו שני חלקי הגוף ממשיכים לגדול בכל משך החיים   אף ואוזניים",
        "answer": "אף ואוזניים"
    },
    {
        "question": "מה מהמאכלים מקורו במטבח העיראקי   סביח",
        "answer": "סביח"
    },
    {
        "question": "באיזה מדינה נמצא מגדל פיזה   איטליה",
        "answer": "איטליה"
    },
    {
        "question": "כמה בערך גובהו של מגדל אייפל במטרים   300",
        "answer": "300"
    },
    {
        "question": "איך נקראת קבוצה של שני זמרים נגנים   דואט",
        "answer": "דואט"
    },
    {
        "question": "איך נקראת קבוצה של שלושה  זמרים נגנים   טריו",
        "answer": "טריו"
    },
    {
        "question": "איזו עיר מכונה עיר ללא הפסקה   תל אביב",
        "answer": "תל אביב"
    },
    {
        "question": "איזה ספורט מכונה הספורט הלבן   טניס",
        "answer": "טניס"
    },
    {
        "question": "היכן ממוקמת איטלה   דרום אירופה",
        "answer": "דרום אירופה"
    },
    {
        "question": "\"סיפורים מהקופסה \" הוא אלבום של הזמר  רמי פורטיס",
        "answer": "רמי פורטיס"
    },
    {
        "question": "בהתפרצות געשית לא נוצרים   מקורות מים",
        "answer": "מקורות מים"
    },
    {
        "question": "מי לא היה חבר בלהקת הכוורת   שלמה",
        "answer": "שלמה"
    },
    {
        "question": "מה ראשי התיבות של שנצ  שנת צהריים",
        "answer": "שנת צהריים"
    },
    {
        "question": "מה אוכל הפיל   עשבים ועלים",
        "answer": "עשבים ועלים"
    },
    {
        "question": "באיזו שנה פרצה מלחמת ששת הימים   1967",
        "answer": "1967"
    },
    {
        "question": "מה היה עיסוקו של וולפגנג אמדאוס מוצרט   מלחין",
        "answer": "מלחין"
    },
    {
        "question": "לאיזה מדינה יש גבול עם נמיביה   אנגולה",
        "answer": "אנגולה"
    },
    {
        "question": "מי אחראי על העברת הדם ללב   הוריד",
        "answer": "הוריד"
    },
    {
        "question": "איזו עיר שוכנת על הגדה המערבית של הכנרת   טבריה",
        "answer": "טבריה"
    },
    {
        "question": "מה נפל על ראשו של אייזק ניוטון   תפוח",
        "answer": "תפוח"
    },
    {
        "question": "מהו החלק הנחשב שלילי באטום   אלקטרון",
        "answer": "אלקטרון"
    },
    {
        "question": "היכן ממוקמת פורטוגל   מערב אירופה",
        "answer": "מערב אירופה"
    },
    {
        "question": "כמה מדינות חברות בארגון האו״ם   193",
        "answer": "193"
    },
    {
        "question": "מי כתב את השיר ״ התשמע קולי רחוקי שלי ״  רחל",
        "answer": "רחל"
    },
    {
        "question": "כמה שניות יש בשעה   3600",
        "answer": "3600"
    },
    {
        "question": "על איזה הר נכתב שהוא ״ירוק כל ימות השנה ״  כרמל",
        "answer": "כרמל"
    },
    {
        "question": "מה שם ההר עליו בית המקדש היה בנוי? הר החרמון  הר הבית  הר הזיתים  הר נבו  הר סיני  הר קודש ( אם אין אז הר המוריה)",
        "answer": "הר הבית"
    },
    {
        "question": "איזה עץ מסמל את חג המולד  אשוח",
        "answer": "אשוח"
    },
    {
        "question": "איזו מדינה הכי גדולה? קנדה  אנטרטיקה  מקסיקו  הודו  רוסיה  ארצות הברית",
        "answer": "רוסיה"
    },
    {
        "question": "איזה עץ מסמל את חג המולד  אשוח",
        "answer": "אשוח"
    },
    {
        "question": "כמה מיתרים יש בדרך כלל בכינור? 2 9 5 3 7 4",
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "כמה מיתרים יש בדרך כלל בנבל  47",
        "answer": "47"
    },
    {
        "question": "כמה מיתרים יש בדרך כלל בצלו  4",
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "היכן נמצא הר הבית  ירושלים",
        "answer": "ירושלים"
    },
    {
        "question": "כמה בערך שוקל המוח האנושי . 1.5 קילו",
        "answer": ". 1.5 קילו"
    },
    {
        "question": "תשרי הוא החודש הראשון. מהו חודש שבט  החודש החמישי",
        "answer": "החודש החמישי"
    },
    {
        "question": "מתי בערך נחנך פסל החירות 1886",
        "answer": "1886"
    },
    {
        "question": "לאיזו מדינה יש גבול עם איטליה  שוויץ",
        "answer": "שוויץ"
    },
    {
        "question": "לאיזו מדינה יש גבול עם ארגנטינה  בוליביה",
        "answer": "בוליביה"
    },
    {
        "question": "לאיזו מדינה יש גבול עם מקסיקו ..גואטמלה",
        "answer": "..גואטמלה"
    },
    {
        "question": "לאיזו מדינה יש גבול עם מקסיקו ..גואטמלה",
        "answer": "..גואטמלה"
    },
    {
        "question": "לאיזו מדינה יש גבול עם אתיופיה . קניה",
        "answer": ". קניה"
    },
    {
        "question": "איזה חיה היא אמא של טלה . כבשה",
        "answer": ". כבשה"
    },
    {
        "question": "איזה חיה היא אמא של הטלה . כבשה",
        "answer": ". כבשה"
    },
    {
        "question": "מי טבע את הביטוי \"אנחנו על המפה\" . טל ברודי",
        "answer": ". טל ברודי"
    },
    {
        "question": "באיזו להקה אברהם טל היה חבר . שוטי הנבואה",
        "answer": ". שוטי הנבואה"
    },
    {
        "question": "אילו מהשמות הבאים לא מופיע בתנ\"ך? אבנר  אפרת  מיכל  שונית  מרב  חגי",
        "answer": "שונית"
    },
    {
        "question": "איזו יבשת הכי קטנה . אוסטרליה",
        "answer": ". אוסטרליה"
    },
    {
        "question": "היכן חי הקנגרו . אוסטרליה",
        "answer": ". אוסטרליה"
    },
    {
        "question": "כמה חליים מרכזיים יש במערכת תופים מודרנית .3\\2",
        "answer": ".3\\2"
    },
    {
        "question": "באיזה סיפור נאמר המשפט: \"מראה מראה שעל הקיר\" .. שלגיה",
        "answer": ".. שלגיה"
    },
    {
        "question": "איזה שיר הגיע למקום הכי גבוה באירוויזיוון? מילים לאהבה דרך המלך   גולדן בוי  מילים  שלום עולם  שמח  (או שאין תשובה לפחות לנסות).",
        "answer": "גולדן בוי"
    },
    {
        "question": "מי בנה את בית המקדש הראשון  המלך שלמה",
        "answer": "המלך שלמה"
    },
    {
        "question": "באיזה דגל יש 8 כוכבים . ונצואלה",
        "answer": ". ונצואלה"
    },
    {
        "question": "באיזה דגל יש 8 כוכבים . ונצואלה",
        "answer": ". ונצואלה"
    },
    {
        "question": "באיזה דגל יש 8 כוכבים . ונצואלה",
        "answer": ". ונצואלה"
    },
    {
        "question": "איזה פרח בצבע לבן   אביבית, אירוס החרמון",
        "answer": "אביבית, אירוס החרמון"
    },
    {
        "question": "באיזה דגל יש כוכב אחד  טורקיה",
        "answer": "טורקיה"
    },
    {
        "question": "באיזה דגל יש 2 כוכבים . פנמה, סוריה,",
        "answer": ". פנמה, סוריה,"
    },
    {
        "question": "באיזה דגל יש 5 כוכבים  סינגפור, הונדורס",
        "answer": "סינגפור, הונדורס"
    },
    {
        "question": "עם ישראל קיבל את התורה במעמד הר . סיני",
        "answer": ". סיני"
    },
    {
        "question": "באיזה תחום ישראלים זכו בפרס נובל הכי הרבה פעמים .. כימיה",
        "answer": ".. כימיה"
    },
    {
        "question": "כל כמה שנים יש \"שנת שמיטה\" .. 7",
        "answer": ".. 7"
    },
    {
        "question": "מה מהמילים הבאות לא קשורות למים . צור",
        "answer": ". צור"
    },
    {
        "question": "גרפילד הוא .. חתול",
        "answer": ".. חתול"
    },
    {
        "question": "מיהי המשלחת הראשונה שצועדת באולימפיאדה . משלחת יוון",
        "answer": ". משלחת יוון"
    },
    {
        "question": "איזה אוקיינוס הכי עמוק .. השקט",
        "answer": ".. השקט"
    },
    {
        "question": "מיהי כוכבת התוכנית \"מה זה השטויות האלה\"  עדי אשכנזי",
        "answer": "עדי אשכנזי"
    },
    {
        "question": "ממה מופק השוקולד . קקאו",
        "answer": ". קקאו"
    },
    {
        "question": "מי מהבאים לא זמר  גון קנדי",
        "answer": "גון קנדי"
    },
    {
        "question": "איזה פרח בצבע צהוב .. נורית הלב., חרצית עטורה, אירוס ענף, סביון יפו",
        "answer": ".. נורית הלב., חרצית עטורה, אירוס ענף, סביון יפו"
    },
    {
        "question": "איזה פרח בצבע אדום .. צבעוני המדבר, נורית אסיה",
        "answer": ".. צבעוני המדבר, נורית אסיה"
    },
    {
        "question": "באיזו מדינה עובר נהר האמזונאס?.... יפן  הודו  נפאל  ברזיל  קוסטה ריקה  סין",
        "answer": "ברזיל"
    },
    {
        "question": "מי כתב את השיר \"הפרח בגני\" אביהו מדינה",
        "answer": "אביהו מדינה"
    },
    {
        "question": "מה מהמאכלים מקורו במטבח הסיני . חסילון שיכור",
        "answer": ". חסילון שיכור"
    },
    {
        "question": "מה מהמאכלים מקורו במטבח הברזילאי .. מוקקה",
        "answer": ".. מוקקה"
    },
    {
        "question": "מי הגי למקום הכי גבוה בעונה הראשונה של הב הבא? עומר דץ  טינה איברגימוב  חן לוי  רינת כהן  ענבל בקמן  אליאס מלייב",
        "answer": "טינה איברגימוב"
    },
    {
        "question": "לאיזו מדינה יש גבול עם ברזיל? פנמה  קובה  פוארטו ריקו  פרו  קולומביה  קוסטה ריקה  מקסיקו",
        "answer": "פרו"
    },
    {
        "question": "לאיזו מדינה יש גבול עם ברזיל? פוארטו ריקו  פרו  מקסיקו  פנמה  גואטמלה  קוסטה ריקה",
        "answer": "פרו"
    },
    {
        "question": "דגל של איזו מדינה מורכב רק מ3 פסים בצבעים שונים? ארצות הברית  דנמרק  ירדן  הולנד  טורקיה  אנגליה",
        "answer": "הולנד"
    },
    {
        "question": "מי היה ראש הממשלה הראשון בישראל  דוד בן גוריון",
        "answer": "דוד בן גוריון"
    },
    {
        "question": "באיזה תחום מתחרה הישראלי בוריס גפלנד  שחמט",
        "answer": "שחמט"
    },
    {
        "question": "ארגמן הוא גוון של צבע . אדום",
        "answer": ". אדום"
    },
    {
        "question": "כמה זרועות יש לתמנון . 8",
        "answer": ". 8"
    },
    {
        "question": "היכן נמצא הארמון של המלכה אליזבט  לונדון",
        "answer": "לונדון"
    },
    {
        "question": "איזו מדינה ידועה בשם \"ארץ המגף\" . איטליה",
        "answer": ". איטליה"
    },
    {
        "question": "ממה מייצרים יין  ענבים",
        "answer": "ענבים"
    },
    {
        "question": "באיזו עיר הוכרזה עצמאותה של מדינת ישראל ... תל אביב",
        "answer": "... תל אביב"
    },
    {
        "question": "לפי התנ\"ך מיהו אבי כנען  חם",
        "answer": "חם"
    },
    {
        "question": "לא לחינם הלך הזרזיר אצל  העורב",
        "answer": "העורב"
    },
    {
        "question": "מי הגיע למקום הכי נמוך בעונה השנייה של הכוכב הבא? לירוז בלאס  שרי נחמיאס  אסיף זילברמן  סער דוידוב  דור ממן  נדב גדג",
        "answer": "דור ממן"
    },
    {
        "question": "כמה שסתומים יש בדרך כלל בחצוצרה ..3",
        "answer": "..3"
    },
    {
        "question": "בשטח איזו מדינה נמצא נהר האמזונס? גיאנה  בוליביה  ארגנטינה  אקוודור  סורינאם   קולומביה",
        "answer": "קולומביה"
    },
    {
        "question": "בשטח איזו מדינה נמצא נהר האמזונס? קולומביה  ונצואלה  סורינאם  אקוודור  גיאנה  ארגנטינה",
        "answer": "קולומביה"
    },
    {
        "question": "בשטח איזו מדינה נמצא נהר האמזונס? גיאנה  ונצואלה  בוליביה  סורינאם  אקוודור  ארגנטינה",
        "answer": "אקוודור"
    },
    {
        "question": "לאיזו מדינה יש גבול עם גרמניה? אוקראינה  הולנד  ספרד  סרביה  בריטניה  איטליה",
        "answer": "הולנד"
    },
    {
        "question": "בשטח איזו מדינה נמצא נהר האמזונס? בוליביה  ניקרגואה  פנמה  אורגוואי  קוסטה ריקה  ארגנטינה",
        "answer": "בוליביה"
    },
    {
        "question": "מי שר את השיר\"עוף גוזל\" .אריק איינשטיין",
        "answer": ".אריק איינשטיין"
    },
    {
        "question": "מי שר את השיר \"כשאת עצובה\" . עמיר בניון",
        "answer": ". עמיר בניון"
    },
    {
        "question": "את איזו מדינה הציעו להרצל כתחליף לישראל  אוגנדה",
        "answer": "אוגנדה"
    },
    {
        "question": "בשטח איזו מדינה נמצא יער האמזונס? ארגנטינה  אקוודור  בוליביה  גיאנה  פרו  ונצואלה",
        "answer": "פרו"
    },
    {
        "question": "כוריאוגרפיה הוא מושג מעולם ה . מחול",
        "answer": ". מחול"
    },
    {
        "question": "לאיזו מדינה יש גבול עם אוקראינה . פולין",
        "answer": ". פולין"
    },
    {
        "question": "בשטח איזו מדינה נמצא יער האמזונס? ניקרגואה  צילה  קוסטה ריקה  ארגנטינה  פרו  פנטה",
        "answer": "פרו"
    },
    {
        "question": "בשטח איזו מדינה נמצא יער האמזונס? ניקרגואה  ארגנטינה  פנמה  אורגוואי  אקוודור  צילה",
        "answer": "אקוודור"
    },
    {
        "question": "בשטח איזו מדינה נמצא יער האמזונס? קוסטה ריקה  ניקרגואה  קולומביה   צילה  אורגוואי  פנמה",
        "answer": "קולומביה"
    },
    {
        "question": "בשטח איזו מדינה נמצא יער האמזונס? ניקרגואה  ארגנטינה  פנמה  קוסטה ריקה  אקוודור  צילה",
        "answer": "אקוודור"
    },
    {
        "question": "בכמה מעלות צלזיוס מים מגיעים לרתיחה  100",
        "answer": "100"
    },
    {
        "question": "באיזה ארץ מייצרים הכי הרבה צעצועים .. סין",
        "answer": ".. סין"
    },
    {
        "question": "רפאל נדאל ידוע כ .. ספורטאי",
        "answer": ".. ספורטאי"
    },
    {
        "question": "רפאל נדאל ידוע כ .. ספורטאי",
        "answer": ".. ספורטאי"
    },
    {
        "question": "היכן ממקומת פולין . צפון אירופה",
        "answer": ". צפון אירופה"
    },
    {
        "question": "מה מהמאכלים מקורו מהמטבח המרוקאי  זביב נואה",
        "answer": "זביב נואה"
    },
    {
        "question": "מה מהמאכלים מקורו במטבח הפולני . זפייקאנקה",
        "answer": ". זפייקאנקה"
    },
    {
        "question": "מהי בירת ספרד  מדריד",
        "answer": "מדריד"
    },
    {
        "question": "מהמהמאכלים מקורו במטבח הארגנטינאי  אלפחורס",
        "answer": "אלפחורס"
    },
    {
        "question": "מה מהמאכלים מקורו במבטבח המיקסיקני  אנצילנדה",
        "answer": "אנצילנדה"
    },
    {
        "question": "מה מהמאכלים מקורו במטבח הסורי . בוזה",
        "answer": ". בוזה"
    },
    {
        "question": "מה מהמאכלים מקורו במטבח הפרסי . פאלודה",
        "answer": ". פאלודה"
    },
    {
        "question": "איזה בעל חיים שידל את חווה לאכול מעץ פרי הדעת  נחש",
        "answer": "נחש"
    },
    {
        "question": "איזה כביש מכונה \"כביש הערבה\" ..90",
        "answer": "..90"
    },
    {
        "question": "איזה מהערים היא עיר נמל . חיפה",
        "answer": ". חיפה"
    },
    {
        "question": "מהי בירת פורטוגל . ליסבון",
        "answer": ". ליסבון"
    },
    {
        "question": "איזו קבוצה ניצחה הכי הרבה פעמים בליגת האלופות? סלטיק  המבורג  אולימפיק מרסיי  יובנטוס  סטיאווה בוקרשט  צלסי  יובנטוס",
        "answer": "יובנטוס"
    },
    {
        "question": "מהי בירת גרמניה . ברלין",
        "answer": ". ברלין"
    },
    {
        "question": "מהי בירת ונצואלה  קראקס",
        "answer": "קראקס"
    },
    {
        "question": "איזה שיר יצג את ישראל באירווויזוון? שביל הבריחה  יום הולדת  ולנטינו  נסיך החלומות  אהבה קטנה  קשת בענן",
        "answer": "יום הולדת"
    },
    {
        "question": "על פי האגדה מה הפריע לנסיכה מתחת למזרון  גרגיר אפונה",
        "answer": "גרגיר אפונה"
    },
    {
        "question": "כיצד מכונים הימים בין החג הפסח הראשון לשני .חול המועד",
        "answer": ".חול המועד"
    },
    {
        "question": "איזה שיר הגיע למקום הכי גבוה באירוויזיון .",
        "answer": "."
    },
    {
        "question": "איזה שיר הגיע למקום הכי גבוה באירוויזיון .",
        "answer": "."
    },
    {
        "question": "איזה שיר הגיע למקום הכי גבוה באירוויזוון?.... שלום עולם  זמן  שמח  רק בשבילו  להאמין  דינג דונג",
        "answer": "שמח"
    },
    {
        "question": "איזה שיר הגיע למקום הכי גבוה באירוויזון? יום הולדת  השקט שנשאר  שמח  כאן  דרך המלך  זה רק ספורט",
        "answer": "כאן"
    },
    {
        "question": "איזו מדינה הכי גדולה? אנטארקטיקה  ארצות הברית  לוב  הודו  יפן",
        "answer": "אנטארקטיקה"
    },
    {
        "question": "במה נהוג להשתמש בבית הכנסת כשהמילה \"המן\" נאמרת  רעשנים",
        "answer": "רעשנים"
    },
    {
        "question": "מהי העיר הגדולה ביותר? נהריה  אילת  באר שבע  ירושלים תל אביב  חיפה",
        "answer": "רושלים"
    },
    {
        "question": "איזו מדינה הכי גדולה? צילה  הודו  מצרים  צרפת  מקסיקו  ברזיל",
        "answer": "ברזיל"
    },
    {
        "question": "בשטח איזו מדינה נמצא יער האמזונס? אורגוואי  צילה  ברזיל  ניקרגואה  פנמה  קוסטה ריקה",
        "answer": "ברזיל"
    },
    {
        "question": "איזה מדינה גובלת ישראל בדרום  מצרים",
        "answer": "מצרים"
    },
    {
        "question": "היכן מתגורר פיטר פן  ארץ לעולם לא",
        "answer": "ארץ לעולם לא"
    },
    {
        "question": "באיזו מדינה יש הכי הרבה זוכי בפרס נובל? גרמניה  צרפת  ארצות הברית  קנדה  בריטניה  שוויץ",
        "answer": "ארצות הברית"
    },
    {
        "question": "באיזו מדינה יש הכי הרבה זוכי בפרס נובל? הולנד  יפן  רוסיה  פורטוגל  שוודיה  ישראל",
        "answer": "שוודיה"
    },
    {
        "question": "מי השחקנית בעלת הכי הרבה מועמדויות לאוסקר . מריל סטריס",
        "answer": ". מריל סטריס"
    },
    {
        "question": "מה היה שמה הראשון של העיר תל אביב  אחוזת הבית",
        "answer": "אחוזת הבית"
    },
    {
        "question": "היכן נמצא הטאג מאהל  הודו",
        "answer": "הודו"
    },
    {
        "question": "ממה מגנים הריסים  אבק ולכלוך",
        "answer": "אבק ולכלוך"
    },
    {
        "question": "כמה טבעות יש בסמל האולימפיאדה . 5",
        "answer": ". 5"
    },
    {
        "question": "כמה מיתרים יש בדרך כלל בגיטרה אקוסטית… 12 (אולי השאלה קצת שונה)",
        "answer": "12 (אולי השאלה קצת שונה)"
    },
    {
        "question": "המטבע הרשמי בארצות הברית הוא  דולר",
        "answer": "דולר"
    },
    {
        "question": "מהו החלק הנחשב \"שלילי\" באטום  אלקטרון",
        "answer": "אלקטרון"
    },
    {
        "question": "סכום הזוויות במשולש . 180",
        "answer": ". 180"
    },
    {
        "question": "היכן נמצא הקוליסאום  רומא",
        "answer": "רומא"
    },
    {
        "question": "באיזו מדינה יש הכי הרבה זוכי פרס נובל? אוסטריה  צרפת  בריטניה  איטליה  בריטניה  קנדה",
        "answer": "בריטניה"
    },
    {
        "question": "לאיזו מדינה יש גבול עם ארגנטינה? ארגנטינה גובלת באורוגוואי  בברזיל  בפרגוואי  בבוליביה ובצ'ילה.",
        "answer": "ארגנטינה גובלת"
    },
    {
        "question": "מהו היסוד הראשון בטבלה המחזורית  מימן",
        "answer": "מימן"
    },
    {
        "question": "איזו קבוצה ניצחה הכי הרבה פעמים בליגת האלופות? אינטר מילאנו  נוטינגהאם פורסט  אייאקס אמסטרדם  מצסטר יונייטד  בנפיקה ליסבון  יובנטוס",
        "answer": "בנפיקה ליסבון"
    },
    {
        "question": "המשפט \"אם אין לחם תאכלו עוגות\" משוייך ל .. מרי אנטואנט",
        "answer": ".. מרי אנטואנט"
    },
    {
        "question": "איזה חיה לא מוזכרת בשיר \"נח\" גירפה",
        "answer": "גירפה"
    },
    {
        "question": "הטאבלט של חברת אפל נקרא  אייפד",
        "answer": "אייפד"
    },
    {
        "question": "מהי בירת העמק . עפולה",
        "answer": ". עפולה"
    },
    {
        "question": "מהי בירת הנגב .. באר שבע",
        "answer": ".. באר שבע"
    },
    {
        "question": "לאיזה מדינה יש גבול עם רוסיה . פינלנד",
        "answer": ". פינלנד"
    },
    {
        "question": "מה מסמלת כל טבעת בסמל האולימפיאדה  יבשת",
        "answer": "יבשת"
    },
    {
        "question": "בשטח איזו מדינה נמצא יער האמזונס? ארגנטינה  פנמה  אקוודור  ניקרגואה  אורגוואי  קוסטה ריקה",
        "answer": "אקוודור"
    },
    {
        "question": "איזו מדינה ניצחה הכי הרבה פעמים בליגת האלופות? סלטיק  אולימפיק מרסיי  צלסי  בניפקה ליסבון  המבורג  אסטון וילה",
        "answer": "בניפקה ליסבון"
    },
    {
        "question": "איזה תהליך קורה באינפלציה  עליית מחירים",
        "answer": "עליית מחירים"
    },
    {
        "question": "היכן נמצא שער הניצחון . פריז",
        "answer": ". פריז"
    },
    {
        "question": "מי התסריטאי על הכי הרבה מועמדויות לאוסקר? קוונטין טרנטינו  מאט דיימון  סייפק לי  וודי אלן  פול האגיס  סטיב ספילברג",
        "answer": "וודי אלן"
    },
    {
        "question": "מי הגיע למקום הכי נמוך באירוויזיון? כוורת  שירי מימון מיי פיינגולד  בועז מעודה  אילנית  חובי סטאר",
        "answer": "מיי פיינגולד"
    },
    {
        "question": "לאיזו מדינה יש גבול עם אוקראינה . פולין",
        "answer": ". פולין"
    },
    {
        "question": "מי התפרסם בעיקר בערוץ הילדים . עודד מנשה",
        "answer": ". עודד מנשה"
    },
    {
        "question": "למי תפר יעקב כותנת פסים  יוסף",
        "answer": "יוסף"
    },
    {
        "question": "דגל של איזו מדינה מורכב רק מ-3 פסים בצבעים שונים? פרגוואי  ניגריה  פרו  פולין  גרמניה  אוסטריה",
        "answer": "גרמניה"
    },
    {
        "question": "לאיזו מדינה יש גבול עם אתיופיה? אנגולה  מצרים  נמיביה  ניגריה  לוב  מרוקו",
        "answer": "מצרים"
    },
    {
        "question": "בכמה מדליות אולימפיות זכתה ישראל עד כה (2017) .. 9",
        "answer": ".. 9"
    },
    {
        "question": "איזו  מדינה הכי קטנה? אסטוניה  בלגיה  ישראל  הונגריה  אירלנד  שוויץ",
        "answer": "ישראל"
    },
    {
        "question": "באיזו שנה נוסד האו\"ם: . 1945",
        "answer": ". 1945"
    },
    {
        "question": "דגל של איזו מדינה מורכב רק מ-3 פסים בצבעים שונים? מונגוליה  מקסיקו  לוב  מונקו  רומניה  מולדובה",
        "answer": "רומניה"
    },
    {
        "question": "דגל של איזו מדינה מורכב רק מ-3 פסים בצבעים שונים? פרו  אוסטריה  ניגריה  איטליה  ספרד  פרגוואי",
        "answer": "איטליה"
    },
    {
        "question": "דגל של איזו מדינה מורכב רק מ-3 פסים בצבעים שונים? ניגריה  פרו  פולין  ספרד  אוסטריה  פרגוואי",
        "answer": "פרגוואי"
    },
    {
        "question": "דגל של איזו מדינה מורכב רק מ-3 פסים בצבעים שונים? מולדובה  מונגוליה  מונקו  בולגריה  מצרים  מקסיקו",
        "answer": "בולגריה"
    },
    {
        "question": "באיזו שנה נוסד האו\"ם: . 1945",
        "answer": ". 1945"
    },
    {
        "question": "איזה מדינה נערך טורניר ווימבלדון בטניס? צרפת  רוסיה  ארצות הברית  אנגליה  הודו  גרמניה",
        "answer": "אנגליה"
    },
    {
        "question": "מי הגיע למקום הכי גבוה בעונה ה6 של הכוכב הבא? להקת שלווה  אושר ביטון  דניאל ברזילי  עופרי כלפון  דניאל מזוז  ליאת אליהו",
        "answer": "דניאל ברזילי"
    }
]